 Иди ты в баню! 
================

Сходили мы в баню. Рабочим коллективом: 8 мальчиков и 2 девочки :)

Баня была выбрана вот эта: <https://kurenevskie-bani.com/>

Пришли, сдали куртки в гардероб, получили номерки.

Входной билет за одного взрослого = 500 грн. Также нам выдали простыни, полотенца, а за дополнительную плату ещё можно взять халаты и тапочки.

Дальше был зал с кожаными диванами. На этих кожаных диванах нужно релаксировать после бани:

![Мокрым на диваны садиться нельзя!](0.jpg "Мокрым на диваны садиться нельзя!") Мокрым на диваны садиться нельзя! 

Рядом с залом есть туалет и комнатки для переодевания. Вещи хитро спрятаны в диванах.

Дальше — просторная территория с водой:

![](1.jpg)  

В разных закоулках территории есть джакузи, душ, зал для скраббинга, холодный бассейн для запрыгивания после парилки, лежаки.

Ну и, конечно же, вход в святая святых — в парилку!

![](2.jpg)  

Мы в эту самую парилку и полезли. Посидели там минут 20 — вылезли в джакузи. Потом на диваны — заказали чайочек, пиво и вяленую рыбку.

Потом отдышались — опять в парилку. Потом кто на лежаки, кто скрабиться. Я скрабился)

Потом решили добавить ощущений и заказали себе по банщику (220 грн за то, что он тебя отхлещет веником 10 минут). Это целый процесс: банщик берёт два ведра воды: одна точно холодная, вторая вроде бы горячая; также банщик берёт как минимум два веника (есть на выбор берёзовые и дубовые). После этого банщик заводит тебя на самую верхнюю полку в парилке:

![](3.jpg)  

Там такая жарень, что я даже не понимал, как это выдержать. Лёг на простынку спиной вверх. Банщик взял один из веников, окунул в холодную воду, положил мне под голову и сказал «дышать через веник». А сам начал вторым веником (не окунувшимся) меня бить — сначала легонько, а дальше всё сильнее.

Самое жёсткое — в том, что веник захватывает собой горячий воздух, тепло, и передаёт это тепло в мою кожу. Банщик бьёт до тех пор, пока я еле-еле могу выдержать тепло; а когда я уже почти-почти собираюсь сказать, что «Я сейчас обожгусь нафиг! прекращай бить!», то он прижимает веник ко мне, и тогда на секундочку ещё жарче, а потом жар уходит (воздух-то не поступает уже).

Потом банщик сказал мне перевернуться на спину. Веник из-под головы ещё раз окунул в холодную воду и положил мне на лицо. Каайф...

Облил холодной водой себя, потом облил мне ноги от ступни до середины голени. И ещё прошёлся веником по той же схеме: сначала лёгонько, практически гладил, а потом всё сильнее и сильнее.

После окончания процесса банщик вывел меня из парилки в помещение, из помещения во двор (у нас температура на улице где-то +7) и чуть-чуть постегал веником на дворе. Я так понимаю, температуру вывел лишнюю. А потом завёл обратно в помещение и вылил на меня два ведра холодной воды. Вот такие вёдра:

![](4.jpg)  

А после этого мы все пошли опять на диванчики, пили чай с мёдом и трындели)

**Итого:**

Дороговато, но своих денег стоит. Кстати, расклад по деньгам примерно такой:

500 грн на человека — вход;

220 грн на человека на 1 раз на 10 минут — услуги банщика;

\+ ещё расходы на еду: чай, мёд, пиво, рыбка.

Рассчитывать нужно, пожалуй, где-то по 1000 грн на человека.

За это мы находились в бане 4 часа и комбинировали парилку, скраббинг, джакузи, лежаки, диванчики и чай во всех мыслимых комбинациях.

Считаю, что порядка 1000 грн за 4 часа удовольствия (да ещё и с пользой для здоровья) — достойная цена.

**P.S.** Фотки честно стырены с <https://kurenevskie-bani.com/galeri>